羅致光象徵式扣$200綜援言論 傳林鄭震怒

繼「60歲中年論」，勞工及福利局局長羅致光與特首林鄭月娥，一樣因「直言」辣㷫各界。政府向60至64歲健全成年綜援受助人，推出每月1,060元的「就業支援補助金」時，訂明受助人若不參與「自力更生綜合就業援助計劃（IEAPS）」搵工，每月的綜援金額須扣減200元，社福界批評是「懲罰性扣減」，惟羅昨（26日）回應時指，有關扣減只是「象徵式」，力撐是合理安排。據知此言引起不少建制派不滿，紛紛向中環打羅致光小報告，斥其涼薄。有指特首林鄭月娥亦對羅的言論「好嬲」，終承諾會檢討有關做法。

羅致光昨天出席電台節目，再為其「60歲中年論」解畫，形容只是「邏輯說話」，實際上不會發生，因為120歲是人類壽命估計的上限，反質疑公眾未有理會相關說法的前文後理。當他回應被外界批評的扣減200元安排時，羅致光則稱，參與IEAPS的人士每2個月見社工1次，指健全人士若在社工協助下，半年內無任何理由不試圖找工作，強調「大部分人都好自願性做事，有少少象徵式的（扣減）要求是合理」，強調至少令大家都知道「（唔搵工）有少少代價」。

據了解，羅致光的「象徵式」言論，亦令林鄭「好嬲」，尤其林鄭已計劃於明天，與民主派就收緊長者綜援風波會面，料不想再「火上加油」。據知有建制派指，昨午向政府表達不滿羅致光的言論後，在昨天傍晚獲悉，林鄭承諾檢討扣減200元的安排是否恰當，相信有關暫緩扣減決定，都是林鄭批出。

支那蟲叫到佢地返工未

炒佢我就信真係震怒

iq120 唔通俾你呃綜援咩

林鄭：我年過60 日做10多個鐘 稱調高長者綜援資格非不近人情

習係明君
佢又係明君

有咩好嬲？係佢話要提高到65歲

噚晚睇單車比賽，林鄭頒獎畀李慧詩，旁述叫錯：林鄭月娥先生

羅局長嘅 IQ test 究竟係 version 幾，會唔會太舊嘅版本

焦土派無處不在

__ (事件) __ 消息指 ___(某高層/高官) ___ 聞訊震怒

$200 換到一票，廢老表示開心

由細到大未有一條數唔識計

扯乜貓尾丫
當人傻

震怒，點解扣二百咁少

扣二百蚊阻嚇力不足

IQ160

佢知唔知班老野執幾耐紙皮先有兩舊

氣氣都識計 不過冇話一定計啱

紛紛向中環打羅致光小報告

中環定西環阿

道德撚好煩，容唔到人講真話

條友IQ萬9幾架，咪得罪佢

六十歲中年係on9

但扣綜援有咩問題

直頭係人話啦 有手有腳果班蝗淨係呃飲呃食 我嫌佢扣得唔夠多

IQ test無包審時度勢的能力，計死數就係呢種

點解唔郁60以下
拎綜援又有能力做野既人？
果班蝗真係扣佢地一半都覺少

郁班老野慳到幾多？

好心你咪撚on9

有手有腳班大陸人直頭扮顛呃埋殘津
為避免比人告歧視政府唔會叫呢班人做野

政府只係夾60-65的人做清潔保安
咩柒都唔知

扣200蚊係想點撚樣 又小器又要行政費

689拍板, 淋病執行架喎

林鄭見低就踩，自己幕僚都唔撐

個時鉛水咪話唔畀啲官飲鉛水，好撚威㗎

自
冇睇曬佢講左咩

林鄭個人應該係好假 平時笑笑口 鏡頭後一定好撚兇

本地人死嫁
有手有腳就適合工作?

震怒震怒，警犬日日都震怒，而家連柒柒柒都係

睇林鄭成功將自己衰多口隻鑊，卸落呢條友度…

弱智光

朱克佰格果類人
fb 宜家成堆屎

但fb賺大錢

宜家仲係？

係

我信佢iq真係160

因為呢班友真係唔識做人
得罪人多稱呼人少

高層震怒 > 扮唔知情 > 正苦依然信得過

羅致光=香港良心

其實羅致光都係想迫 大家口中既廢佬郁下
連登仔點解會反返轉頭

上次句60歲都係中年擺明係比講老細聽、讚緊佢
會唔會咁快一鋪清袋

你係簡兒老公？

係

根本係成街啲清潔都無人做
見親都係得啲勁老既
佢地退晒休或者死晒就全香港無人搞
搞咁多野又推到65歲退休又扣錢都係推遲呢樣野爆
過5年就唔關林鄭事, 下個煩

林鄭用身體懲罰佢